amd cpu&gpu 討論post #22 睇#1&有時間幫手填表

歡迎來到 AMD CPU&GPU 討論POST

重點提醒
如果要換新cpu/新散熱器/拆原裝散熱器 請開機預熱/直接燒機10分鐘再處理 否則出現拔劍/彎針腳情況 另外原廠散熱器負帶的散熱膏有著水泥散熱膏花名 有需要上新散熱膏

買AMD Ryzen CPU前 請留意粒U係邊間代理
Xander&VST為正式代理 而Xander有提供CPU Trade-in服務

新手入門

CPU部分

AMD CPU Specifications

AMD Graphics Specifications

[/b]香港Ryzen平台超頻統計 (Spreadsheets)[/b]

香港Ryzen平台超頻統計 (問卷方式)

AMD AM4 X570 VRM Tier List

AM4 B450/X470 VRM Tier List

AMD Ryzen Memory Tweaking & Overclocking Guide

Ultimative AM4 UEFI/BIOS List

Ultimative Samsung B die List

食炒有呀
美森連運5300
有39

你居然開Post 唔等jack巴開

仲貴過99k

全球唯一冇chipset fan X570底板

過咗火

誤中1001

用呢個post了

我中過 我都冇開

xtreme喎

我信油耳會班到粒俾我既..雖則有機會趕唔切牛一

俾人破處

代理都無返到39
點班

拎到了

< Dram > Runmemtest Pro Compatible For Giga MB
Link :

仲有兩星期

測試

你班友印印腳等粒U到咪好囉，我塊板暫時得Agesa Combo-AM4 1.0.0.1，都唔知要唔要買新U好

3700x唔係有人咗啦咩

邊塊老爺板

成套換左佢啦

個個 POST 都叫春

計埋計埋 有冇over 5個post

我都叫咗好耐

咪屎眼岩X370殺手Sli囉
話就話X370要等BIOS等好耐啫，但係好似連X570太極都未有1.0.0.3ab就好似......

正，岩岩少超左條ram做左200% memtest, 做埋呢個先

扮工時間最岩用remote黎做stress test

換板啦
啱啱去官網睇 , 1.0.0.2 都冇
用屎眼岩冇人權

砌咗部機兩年幾就話換咁嘥
我不如下年一炮過上Zen3+X670再玩新代NVMe SSD？

仲未打嚟 mola mola

你幾號訂阿？ 我七號訂

9號

未砌過機，係咪應該裸機試下d件work唔work先？
底板放木枱面應該冇問題？

真係新手 揾人砌好D 可以上a-shop度搞

牙石幾時有1.0.0.3ab

用佢個發泡膠long住

遲你一日

未打比你姐

其他零件都試過自己拆，係未試過牛同底板
想試下

唔該曬，牛就咁放枱都得啦？

Asus都係咁？

買左新U 嘅巴打, 有冇工程師試試裝hackintosh

x370 TAICHI 已經有，我等緊放工返去flash

真心，裝Hackintosh不如john Linux

直接Google search Ryzen & hackintosh

Molamola

謝謝
其實我用緊2600x 配B450m mortar 已經裝左osx10.14 mojave
想知新U 即係zen2 有冇巴打試

我拎左 油耳係咪做接待個個

仲未收到電話 molamola

歡迎進入第三水等候大隊

月尾應該有嘅

不過到時都現貨啦應該

回水

係現貨,但係3C應該仲未炒完

哎唷你都等緊呀？
一齊俾林奠撚到身心俱疲番到屋企再俾Lisa su 撚

你諗多左

連代理都炒埋一份 有人已經取消去左台灣買唔知佢講笑定認真啦

三獅就算大量現貨都繼續炒炒炒

而家叫曬身邊人幫襯網店

會唔會月尾都冇現貨3700x喎

3700反而大機會有

但都係買唔到 俾人hold貨 乜都炒 代理都炒

39從來不抱希望，都係等37

要耐性

有既 我都無諗過今星期有

開唔到機

spec?

未有電話，知唔知打曬未

Ching 用3700x?

Amd Ryzen 7 3700x
Gigabyte x570 aorus elite
MSI RTX 2060 Ventus 6G oc
Corsair 8GB CMK16GX4M2B3200C16
Samsung 860 evo 1TB
Corsair rmx550

係呀

插曬所有 開機5秒又自動重開

AMD RYZEN 3000系列相關提醒及新舊主板注意事項

買左先諗 b350m gaming pro 已上AMD ComboPI1.0.0.3
粒U仲未寄到手

不想面對

唔通壞ram 1條插DDR4_B2入到windows 另外一條唔得

ram slot a2 b2 ?

試咗單條插B2 入到windows

2條ram分開試

笑什麼 排隊啦

睇緊自組水TT一體水 啲人話唔掂...搞到我淆底..

搞掂了 多謝巴打

插錯？

唔係插錯 應該係條ram接觸不良

睇黎一開始要用1條ram試開機安全啲

下次我搞#1 必加呢條link

一體水想玩新嘅CM 反正大把牌子佢代工
enermax都好似幾正
deepcool設計都幾新穎有機會想玩
不過一定會上360排
而家用u12a希望3900x pbo夠頂
display上左水好撚正

有無得訂定3950x

曙光

剩係用過 120 antec 排 第一水..伏到 一個月掉左

我個list 唔用風冷HS 用左 油耳推介既 TT 360

enermax 都想玩下 台灣果邊都幾出名

--------
自組水 好大機會 年尾會試玩 軟喉 試左自己手工先

bad contact...

穩定 3800 16-16-16-34@1.37

技奸 X470 + 3700X

自組水 好多年前買左個d5 pump之後都冇搞過 而家aio太方便
放左工懶唔想諗點搞水道個的 同埋升級換野好煩 軟管可能仲好的
但係軟管唔係好快收皮咩？

軟管易上手嘛 硬管要預長度但靚好多

AIO你玩邊隻 本身我想買alphacool 可以自己加水..但香港冇

Antec P8 爆玻璃

display aio我就係alphacool 的水喉設計好俾你隨時拆黎換排唔漏水好方便
radeonvii得佢一間有出
上完之後涼左廿度 但係抽風係機頭出搞到我個人熱左+成個機箱傳熱

香港代理垃圾都不如淨係答冇 訂唔訂到都唔理我

你係邊買..我cpu本身係想買alphacool嫁...但香港冇 試下TT 應該ok掛一體水 自組水 啲人話唔掂會漏.. 試下囉 油耳推既

淘寶
屌涼廿度真係好撚癲

返唔到轉頭 我啲野到曬貨 係差粒cpu 冇得再改啦 再改 油耳劈死我都似

btw 詳細..俾link

你宜家落訂一定留俾你先啦

的野未到咪再改囉, 我搵油二訂完野之後想加野加左兩次, 第二次唔理我

第四水等候大隊

炒價放 2 手 3700x 一粒

我唔信下一水3700x冇現貨

39等候區

一體水聽人講玩幾年就出問題？

Bios version F3 1.0.0.3 係咪要更新

咁仲洗乜買39

見你地呻得咁苦

巴打more
諗住第一次玩預用返3,5,7年

唔知下一水有冇

分別兩組唔同牌子嘅b-die 3600mhz c17 開 xmp都穩唔到係imc體質問題定bios問題

2600同3600差得遠唔遠?
諗緊3600配1660好定 2600配1660 TI
利申 打機睇戲剪片都會有

第一代一體水我用三年都冇問題啦
同埋 三年後你都換啦
alphacool個的可以單換個頭應該方便的？

我最初 出既時候玩 120排 1個月都捱唔到

p8平箱算
我R6買連打爆玻璃用左15分鐘

15分鐘.... 好肉赤喎

咁下個機箱再快啲

下個月想買3700x洗唔洗搶

想問吓 xfx 張5700xt買唔買得過 見5700xt其他廠都係公版design

另外3000左右買2060s 定係5700xt好
2060s 有rtx ，dlss, 但係5700xt 已經去到2070／2070s 嘅水平

(2k 21:9 100hz mon,9700 non k)

Navi gpu有Readon image sharing, 好過DLSS

學術討論下
我想買DP501, 前面一定裝兩隻已有既140風扇入風

本來計劃上面買兩隻140 antec prizm出, 後面加隻120 prizm ARGB
但係原來香港冇入prizm 120既ARGB版
咁如果買prizm 120 3+2+C版, 全速行係唔係嘈到飛機起飛, 而且風量都唔及140*2+120

想問下用3700x , ram而家有無特別要求？
見新蛋有gkill 16x4 3200c16，兩千七有找，好似幾抵

你用途是？

都係普通打機，間中玩下vm咁，其實32都夠，不過見佢好似唔貴，一步登頂好唔好

你既用途建議上X570 + 3700X

宜家唔係講緊ram咩

不過上64gb ram 要夾板啊

無嘅話即係逼我淘3700x+msix570

Both Intel and AMD are preparing processor launches in October

The release of AMD's Ryzen 3rd Generation processors has caused a dramatic shift within the CPU market, eroding Intel's position as top dog. With Zen 2, AMD is offering competitive levels of single-threaded performance and gaming performance while also delivering more cores/threads than the competition at each price point.

Competition within the x86 CPU market hasn't been this tight for over a decade, and things are set to get better. DigiTimes has reported that both Intel and AMD plan to release new "top-end desktop CPUs" in October. This information comes via sources at motherboard manufacturers.

For AMD this can only mean one thing, Zen 2-based Threadripper processors are coming. We know that AMD has their Ryzen 9 3950X up their sleeve, but AMD has already committed to a September release date. The Ryzen 9 3950X will top off AMD's AM4 lineup by offering sixteen cores and 32 threads. AMD cannot go bigger on its AM4 socket with Zen 2, making October's rumoured "top-end" processors likely to be new Threadripper series parts.

On the Intel side, an October CPU launch could mean many things. Cascade Lake could be coming to X299, and Intel's long-rumoured Comet Lake series of processors could be making their way to Z390 or a newer socket. Either way, new Intel offerings will have to compete with AMD's Ryzen 3rd Generation offerings. This means that Intel will need to be competitive in terms of both pricing and performance.

New processors are coming, that's always the case within the PC market. AMD's Ryzen 3rd Generation may have just landed, but you can be sure that they are working on products that are years away. Zen 2 is here, but you can be sure that AMD is already working on Zen 5.

We know Ryzen 3rd Generation (Zen 2) Threadripper is coming, and that Intel has to have new desktop-grade processors on the cards. The CPU landscape will continue to change, and the next few months are set to be great for PC builders.

用緊b350板配3600 冇超
個cpu voltage 長期keep around 1.4v 係咪有d唔正常
入bios限死佢voltage?

等之後Bios & 軟件更新就ok了

尋晚係集運拎左粒3900X滿心歡喜諗住換上去塊X370 TAICHI到後，先發現係惡夢嘅開始。

換之前本身bios 已經更新左做5.60同reset 做default,換完有重裝amd chipset driver, 但係換完一開始已經有以下問題﹕

1.聲效破音
2.Nvidia 原本個driver上唔到，download最新version成功安全但一run game / 3d mark就hang 機
3.無workload 下window 會定格，有時等一陣會reboot
4.不定時出whea error

本身以為問題可能係自己無重裝window,所以即刻重裝再試，但係裝完發現driver未上d 問題已經又出返嚟。跟住上網睇發現問題嘅內容有太多可能性﹕
1. NVIDIA 有case 同新cpu 唔夾
2. SAMSUNG NVME 又有機會同新cpu 唔夾
3.X370 開左PCIE GEN 4 又有可能有問題
4. WIN10 1903 本身都好多bug

跟住debug 左成晚都搵唔到原因。

今朝再上網搵見有人話ram 唔可以set 高過3000，正當諗住今晚返屋企試嗰陣原來外國已經有人收到5.61 嘅beta bios，ageas都update 左1.0.0.3，啱啱再重新flash 左bios 後以上嘅所有問題全部解決晒。亦都終於可以試下粒3900X:

基本上X370 都可以發揮到3900X嘅實力，超ram 亦都同樣容易左，4條b-die 都無腦上到3733 16-16-16-36，基本上無乜誘因update 塊版上X570

會等有正式bios 再試下OC 同電壓嘅問題

直接上win 1903?

thanks 巴打

係

asrock bios更新其實好慢下

重要有時新bios重衰， 難得今次反應快， 原本已經打完輸數買過塊版

記得改Pcie行Gen3

係喎唔記得左， 唔該巴打

你不是X570 不要亂上Pcie 4.0
因為舊板PCB設計只用 Pcie 3.0 硬上4.0會有死板機會 特別係重負荷下

幾時可以唔洗炒價係腦場買到

冇fluid motion咁我用amd有咩意義

唔介意水貨可以留意下newegg 同amazon
我連續兩日係5AM 左右見到突發有貨
琴日newegg見到3800x ,
今日amazon見到3700x, sold by Amazon

倒自己米

唔洗買了

用緊B450，係咪要換板了

睇下你買咩cpu 除非你好有錢想玩pcle4.0 嘅SSD

考慮緊換3600 / 3700x
睇完啲評測，如果論性價比好似3600抵玩過3700x
但3600得6核，性能上同3700x又好似好大距離...
如果換3700x既話 好似搭X570好啲
你地點睇

買radeonvii上水

唔啦 R7 舊了

好簡單 將來唔需要用到pcie4.0設備就買470或以下既板

咁3400g有冇？

3700x上B450 /X470 輕鬆無問題
X570 係for 3900x/3950x

3400好似係仲用緊 vega?

GCN 架構就仲有

Threadripper應該得返3990wx一款

Threadripper 仲可以贏多PCI-E lanes?

你買咗 pcie 4 ssd 咩
好貴

whea error 係 n 卡 driver 問題，等佢 hotfix

我見都有其他人講GIGABYTE X570 系列開唔到3466以上XMP穩定咁行

唔係呱
BIOS有更新未

已經係最新嘅1.0.0.3ab

超左同行XMP有冇唔同 ?
我用緊Elite條3200c16超左做3600c16, 過夜memtest都無問題

我塊 x470 3700x 開唔番 4.4 , 都一定係 Bios 問題

xmp 咪係超
唔一定個個都有事

邊到聽返黎

即係之後又要flash bios? Flash完使唔使重裝所有野？

flash 完 , bios setting 會reset

無收過電話但法奧話聯絡唔到我。。。

錯電話？

要自己改電壓 XMP套profile 又唔係For amd&x570

尋日我直接打俾油耳 打到佢怕左 叫我打返公司熱線

屌到上1.45V都行唔穩3600C18本身3600C17
加埋VDDG電壓都冇用

都係無39架喇

如果同我講粒37有貨都唔知點算
仲等唔等5700xt 非公

呢個要自己決定 要唔要玩公上水 我前日已經見到有

我自己較1.35v 3600 16-16-16-34 穩定mem test 同使用喎
利申3700x x570 pro wifi

5700xt上水 我不如拎D錢上2080ti

你得唔一定佢得

我換左兩組唔同牌子嘅B-DIE 3600C17都一樣，咁係咪我粒3700X體質差到連基本嘅1800 FCLK都做唔到

唔等就2060s 算
或者上埋最平果張2070s

等啦

好似唔夠買
俾盡2080s

自己選擇啦 上邊有講navi冇左fluid motion 我本身都想換AMD Display 都係因為呢個功能 依家話冇左 都卻步

我睇人地有個post倒轉 係減電喎

我過晒memtest Prime95 Aida64, 打機都無問題
唯一係開SVP睇片, 過一陣個potplayer就炒

邊條Ram.黎

咩牌子黎 ？
估下先 其中一組 海盜

CPU同老母板都可能係問題？講真DDR4都唔多耗電 對motherboard黎講要求理應唔大。x570系列佈線又落多左心機。

咁係window問題

你張閃電幾時上水 上完睇下舉唔舉得起

價錢 FPS數字追求 耗電量 發熱量

又恰

HOF4CRL1CST3600K17LD162C同埋ADATA XPG Z1 3600

我見到有個post係海盜 Vengeance rgb pro 32 (16x2) 3200冇講CL幾 行xmp 極不穩 然後佢自己試 XMP完再改電壓 上1.35v 正常穩定返 .
佢話 睇到XMP左 永遠Lock死1.2V...

等待我套機出左 我又試下先

我覺得似係bios 同舊xmp profile 唔match 可能要手動超？

2條唔同
Intel都幫唔到你啦

所以諗緊係咪bios未穩定

未超前無問題嫁, 依家無SVP睇動作片D動作硬係爭D野咁

我錯 原來係白ram..

分別兩組8G*2去試，唔係一齊用

你係分開 兩組 唔同slot 試 定...？

你分開試有冇 clear cmos 果啲程序 聽過要斷電唔知幾耐先得

分開兩組分別試，先按建議嘅A2+B2 SLOT，之後連A1+B1都試左
疊埋心水等下次BIOS睇下點

變左debug專員有咩感受

就係發覺降左落去行3400C16實際應用分別唔大，暫時放棄追求果200mhz

唔係話Fluid Motion只係畀PowerDVD嘅嘢嚟咩？SVP做唔到同樣效果咩？

ssd都有呢個問題

SSD 做成 WHEA ERROR ?

咁你用咩板

不會 因為TR4重點是64條pcie & 多核心

重工作用途會上TR4
除左PCI-E lane 64條 仲有核心數多

等之後Bluesky Frame Rate Converter出更新第3方支援

我剩係用過SVP 唔清楚 不過svp 唔多流暢咁

in

我直接放係主板膠袋上面試

個除靜電袋溶左我就笑

試過冇事

yes

今次X570真係體驗到用mATX機箱嘅人真係冇人權，好歹妓都叫有塊ITX...莫非真係要我mATX箱裝張ITX⋯⋯

高階野不嬲唔興MATX, 一直都係
等B550

我用 Adata SSD , 冇事

好簡單 廠商睇銷量 無咩人買咪唔做

睇左log無事？
我買左970pro+8200pro....

3600+1660

貓fan

睇都係話三叔 SSD 會做成 WHEA , 有機會 BSOD
其他牌子唔見

x570m pro4 得塊低階
不過照買 除非giga 會出

...

我要ARGB扇放後面
睇到賊船隻LL120唔錯，但係賊船LED燈好似冇自家controller就唔會著，好賤

你再等下唔駛做測試員
初期 BIOS 連三叔 SSD 都 DETECT 唔到

SVP Pro係可以好高fps但唔流暢

用tt

以前興mATX
近幾年shift曬落ITX
因為ITX(SFF)興起得好快

唔流暢 畫面撕裂？

轉場境個處理差fuild montion好多

美國有open box既3700x 衝唔衝好

本身想買3900x 但都唔知要等幾耐
最遲打算8月尾砌機

冇單隻賣

唔係好熟AMD gpu
ching可否講多d？
同Nvidia有咩分別？
同Freesync嗰d有無關係？

Nvidia冇呢樣嘢

SVP, A/N/I 都用得

同free sync冇關係

咁買nzxt

NZXT隻Aer RGB 120mm 好似同cosair一樣只食自家軟件

原來e die D9VVP都算係好野嚟

油耳派完哂貨味

你用美光咩？

係，條賊船3600c18 rgb係micron e-die d9vpp

edie 輕鬆上

fluid motion有d咩特別

其實冇乜特別
都係幫條片加插格數
只係處理得好啲咁解

條片24p 變60p
順滑d 咁

如果navi要fluid motion 應該要用apu果個方式加入

架構問題
用rdna 就冇 好似係
可能下代會加返

apu driver 入面冇fluid motion呢個選項

The most amazing feature of RYZEN 3000 - Power Saving (and some CCX OC)

CCX OC Tool

8月尾?3900x應該唔洗等到8月尾呱

咁耐 唉屌嬲

同問

咁未得反cm

有得單買3700x未

cm都係要買controller

淘ARGB咪得

睇左好多款(cougar, TT, Xigmatek, akasa, cosair, antec) 內外雙環既ARGB 120mm扇, 一係冇單買, 一係要買額外控制器, 一係香港代理冇入

LL120

LL120好靚, 但係要有加錢買控制器, 唔係連光都冇

有
但無貨
油耳yes

一蚊幾毛都無收
禾吾系打手

你有白汁腸

無

如果fluid motion只係加幀嘅話，有叫mpv嘅player早就可以做到呢種功能：

成班恰我
開心咩

其實好多argb都係要controller
如果你識既可以拆咗dp501個前板出黎 再同前板條argb燈條一齊駁落前板controller到 咁就可以用機箱controller控制燈條連風扇 但都幾煩 因為個controller同燈條argb線封起咗

出面好似傳緊3950x有望上5GHz (AIO水)

ok啦

無貨就等貨到
宜家有貨就頭㾗條list

買唔到 都冇用

大路野 有咩好煩

有錢有計傾

molamola

呢代完全不可能有
amd將3代u可以上既頻率超盡左

AMD Ryzen Frequency Scale - Temperature is Important for Ryzen 3000 CPUs

電晶體太密影響散熱導致超頻能力封頂？

又傳

單春上到炸

有冇 SUMMARY

反正同tsmc 7nm 製程有關
製程越細 頻率越難上

上面兩隻antec prizm 140正打算插dp501個controller
不過LL120我睇cosair forum 話得HD系列可以, LL都係fail
然後其他ARGB就係冇單丁賣

原來dp501係外置仲以為好似dp301咁封埋
咁照計係可以控制埋 大家都係用3 pin argb頭咋嘛

我本身用緊x470 手痕想換野玩

最底個留言19年1月
I did connect the LL120’s to the 5 volt connector on my Gigabyte Airbus Gaming Pro Motherboard, and the end result was it didn’t work.
The only, and I repeat only Fan that will work with the RGB Fusion is the HD120/140 fans. It’s sad, but what can you do.

如果LL120->dp501 controller-> giga mb可以work的話當然最好, 但如果唔work, 成2百蚊就飛落海

已經砌到14k.

14K

全套？普通

都係講PBO超頻果D

冇盒咪插底板ARGB頭
點會一定要盒, 咁單把邊個會買
盒係因為太多把底板冇位插先需要, 單把直接底板

有貨先講啦

giga個argb頭好似係特別唔同既
其他argb都有一個特別為giga mb做既頭
同埋你直接用機箱個argb controller咪可以直接用機箱頂個掣控制 唔洗連mb

不過ARGB FAN 全部都係垃圾 得果1500RPM 同機箱原裝冇分別咁濟

好似得z390先係特別頭，x570好似正常番
機箱個制得唔係好多款，同埋唔可以同mb仲有ram同步
玩Argb一日未完全統一都係煩到黐筋

真係有得單買咩 佢網站寫要買埋板

我用緊CM有2000rpm喎

二手2700X好定3600好
係咪有新買新
唔係點打機,用PHOTOSHOP多
用緊B450 32GBRAM 1070TI

兩隻冇光140勁扇抽入，2隻廢廢地既argb 140+1隻120抽出，可以彈性調整正負壓又有光睇係我既目標

我試過連Mb rgb 柒到仆街
唔知argb係唔係 你可以試下

CM冇光環

係lor, 咁大間cm居然得一款argb仲要唔係光環，超落後

講返個SPEC
3600
giga x470 gaming 7 pro wifi
adata xpg gammix d10 x4

咁冇計 LL120/NZXT都係得1500RPM 4x~5x CFM

咁就似係RAM槽出事 試哂4條都淨係插第一條槽都唔得?

淨係一條入第一糟都唔得
唔係板就 RAM 有事

其實120扇5x CFM已經算好, 貓扇都係差唔多
低過50又細風壓既就弱D, 不過ARGB當然燈行先

LL120得43 CFM
真係仲衰過原廠送既風扇 DEFINE C送嗰把都勁過佢

反而無試淨插第一條槽，今晚試

PHOTOSHOP
就上3600性能=8700

我7個都係120

但係好似平啲

我前面三把140
頂同後各一把120

仲要勁d添 但係真係冇咁靚既

用緊X570 Elite搭幾隻ARGB fan同燈條，呢代ARGB頭轉返正常最common果隻
我3隻風扇， 水冷頭，phanteks個風扇環同led條都係就咁用分插隊落底板既ARGB頭，係work既

我前3把120 cm rgb ，頂3把120 antec 白光 ,後一把 120 cm rgb

都唔靜

呢個又真 邊有得兩全其美
不過我用喇叭 冇乜所謂

我用完 cm 嘅120 rgb就知中伏，所以我依家打算用反貓fan

目前搵到最啱要求既應該係cougar vortex rgb spb 120

不過單隻裝我淨係搵到美馬有得賣
計埋運費成190蚊左右
考慮多陣先落單

淘argb集線板

呢隻支援gigabyte隻rgb fusion，直插老母板又得，插dp501塊控制板又得
如果唔係香港代理冇入，一早就決定左係呢隻

我淘咗塊供電板,可以用少啲1分3

190算ok啦
但得1500 rpm

我預買x570 master同antec dp501
dp501自帶一分六控制板

佢塊野係argb板,都唔係供電板

sys_fan pwm頭, master 有5個啱啱好

你唔係有6個fan 咩

前二，上二，後一

前面上140 ok

依家用緊p6，試過上3*120，如果3隻唔係貓扇咁高級，效果就唔及正常既2*140而且又嘈
之後轉dp501反正前面都睇唔到，裝兩隻arctic p14 pwm又平又靜又抵玩

用過cm 3x120 rgb fan 好嘈好後悔
遲啲都係買貓fan 算

唔會有共震咩

cm fan我用過sickleflow 同jetflow
全速行嘈到仆街，依家都係限速先靜d
最好享受一定係貓fan
不過平靚正我推arctic同gelid
貓fan一半價錢換到90%性能

講靜音一定係貓fan
但貓fan個色
gelid 散熱幾好 $399 勁過u12s

依家出咗黑色架

u12s有黑色

黑化版有啦咩

u12s未有

自己換

gelid 隻slient 14 pwm 都只係20dBA, 同貓fan A14比嘈唔夠1dBA
但係風量高8CFM仲要平一半, 窮撚救星
arctic P14 pwm 22.5dBA 風量都係73CFM, 但係風壓高好多, 80蚊唔使仲要有10年保

依隻

gelid 塔散都正，不過一開頭唔係講緊case fan咩
貓fan太貴玩唔起

打排 GT2150

上星期有得單買 , 第2轉貨仲味收到

用緊H7原裝扇，自己換依個會唔會好大改善

貓扇貴真係有原因 2000轉 成60cfm 都係得22分貝 cls

7把貓fan好貴

<GPU>Radeon RX 5700 Challenger Deries Graphics Cards

RX 5700 XT Challenger 8G OC

RX 5700 Challenger 8G OC

有冇講話賣幾錢

等埋Asrock出埋Taichi & Phantom Gaminng Series 非公卡先

NF-F12 2000轉要29.7dbA
不過風力表現都仲係超班既

講緊A12x25 用得ippc就唔驚嘈喇

<GPU> MSI RX5700 Series Graphics Card

MSI RX 5700 XT MECH (OC)

貴過artic/gelid未去到貓扇既, 仲有利民, 入左一堆準備換機個陣replace埋賊船個的

230*2=460

幾時有
法奧幾時有？

It was also mentioned that the RX 5700 GAMING series won’t be available till September and the rest of the custom lineup should be expected in late August.

我岩岩先買左7把
total 1.5k

太耐等唔到

係咪因為唔係GCN就唔support?

大部分非公都係呢個時間出

完美避開暑假砌機潮

終於出啦

舊機箱有3隻P12同1隻P14, 勁抵用
新機箱為左RGB放棄左3隻P12, 有明顯分別

今代Display MSI會唔會又加新特效架?

slient 14邊間有得買？如果唔計網店

4D

VR特效 + AR ARGB燈

點解
唉，都係下次先支持amd

5700 都係太熱
等埋5600 出埋先決定換唔換

咁5800

火壚卡
不了

初初砌機用HD3870
張卡本身溫度唔算太高
但就熱到成間房都好似開左暖爐咁

N卡實在d ge

其實2080ti都好熱

我玩緊1080P
唔使上到咁勁

淨插第一條槽係開到機wo
咁知到無事，就估係bios問題
即刻update ，插齊四條，成功開機！

唔該晒幫手既巴打

Btw 開到機跟著上玻璃
一冼手就爆左

咁你應該要換moon

唔怕啦，啲月球好易壞，俾個藉口遲啲買4k月球

咁又唔好
一闊三大

換過個新機箱

隻moon 新新地
先用得一年多d

呢態度正確

其實好撚細力，只係撞一撞隻角，唔係成塊貼落地
諗緊搵代理買塊定直接taobao副廠亞加力膠

大陸3700X貨源足，而且開始減價，依家2450人仔有交易
估計3700X炒風係香港會慢慢退，一退自然貨源足

咁難爆都被你爆到, 註定你要換機箱啦

淘仔平好多
代理好貴R6我爆過問我貨夠買半隻箱

唔係有保 可以比過塊你?

如果係CM嘅話可以喺保養期內換塊玻璃

好撚戇鳩，連正式開機都無就爆左玻璃
基本上我無望過完整既主機係咩樣

Corsair 275r

Ryzen 3000 SMT On vs SMT Off with Ryzen 5 3600 in Games. Benchmark Comparison.

Part 1

Part2

換立法會個隻玻璃啦 好撚堅

換左cpu bios 正常讀取到我隻SSD
但係出現Reboot and Select Proper Boot Device ...
無其他SSD了 係咪要重裝windows

我唔知住

下星期多d消息

Next week

但價我已有

gskill neo呢

我都想知

星期六有zotac twin版飛歐洲

一齊等下啦，冇就退而求其次

話咁快又換箱

neo有咩咁特別

懶人包：大多數game都係SMT off會高出5－15fps
但有部份遊戲SMT on會有高10FPS 左右

最吸引係包生仔3600C14既4x8GB kit

用備用HD 係load到隻SSD 啲資料... 點搞

關撚事咩
係amd自己個散熱渣
非公應該涼既

起碼八九月

有冇巴打有RX5700xt既溫度

見佢拍得住RTX 2070 S.,不過盲怕佢太熱

其實咁樣都幾型呀

Ryzen 2600
gigabyte b450 gaming motherboard
Adata xpg gammix d10 3200mhz c16 (2x8gb)
三樣野加埋 hkd $ 2115, 抵唔抵買呢?

變相 2600 賣$885 ,同賣緊$1575 既3600比, 係咪2600抵用好多?

新蛋有 3700X 現貨

無知一問
如果想裸機短接開機用既話，底板下面洗唔洗放啲野隔開？
怕好似無上銅柱咁會燒板

因為部機用一個禮拜左右就要搬走，廢事買個機箱。

屋企剩底個GTR機箱唔想上
見到上置式火牛位已經有少少心理障礙

用返底板個盒 / 紙皮

過兩秒碎晒係地下

唔理溫度，暫時rx 5700 xt都有啲問題

對於買左3600C15 只超上3733既我 neo 唔吸引

超多少少上 3800
我開緊 16-16-16-34-48@1.36

其實差幾多fps

應該係零

似係boot up win partition裝左落HDD
可以重裝WIN記得抆曬其他drive, 抆淨裝OS嗰一隻SSD

3600賣貴成倍 但效能唔會有一倍增長 2600抵買得多

c6h有新bios

想問下大家直接set auto pbo 已經最好？
同埋想問下ram 係點超 有無咩guide share下
手上係cosair 4*8gb 3200c16 入bios有xmp profile 如果想上3733 係未直接簡3733 但cl 果d 點入？

我都係超ram新手, 有錯請指教
1. Taiphoon burner 睇ram spec (report果度轉nanosecond)
2. export HTML
3. Dram calculator import html再入埋D資料, 自己驚死就calcualte SAFE
4. 影低佢入bios跟住入
5. memtest/prime95/aida64果D去試下

自己條3200C16上3733既話要成1.45V, 自己唔知算唔算高, 依家1.39V stable行3600c16算

有咩問題？

包底板個袋 或袋入面果塊 防靜電墊

嗚呼～

thanks 今晚試試佢

Gigabyte x570 bios 搵唔到PBO settings 既？
同埋XMP都係得一個profile 3200hz
新手問係咪就咁可以set上3600？

16係咪單面吸引我
4條16 intel都係只超到4000c16

Amd 摸3733c14算啦

有新買新

試上3800

bios內有的

我試過 3600C14 即死 , 自動 reset bios

冇記錯係 AMD CBS 入面

係啊

實上到

而家1：1最佳狀態下是3800 如果io die體質好可以再上到3866 （FCLK 1933)

3866 佢開 CL 幾多

都係cl16

如果 NEO 會唔會谷上 4000 1:1

msi 測試過1：1 最高可以上4266
不過3866打後 依舊延遲高
FCLK Freq不能再調高

即係暫時最好 3866C16 1:1
可以再試下

你要調電壓了

最後買咗3700x
雖然好似唔係好關事，但想問下賊船呢3款ram其實有咩分別 佢官網又冇特別講
CMK32GX4M2B3200C16
CMK32GX4M2L3200C16
CMK32GX4M2Z3200C16
我記得唔知邊個po有位巴打打過出嚟講咩英文係咩意思 搵唔返

用唔用到pcie 4.0

香港有得買啊 我用緊

prizm ARGB 120邊到有單隻賣
不過我都已經係美馬訂左第二隻

2450人仔唔計運費/集運/自取費，換返港紙都成2784喎

你去有得買kit啲鋪問 佢會幫你訂到單隻 我都係咁買 5隻kit加1隻單頭

個箱同你一樣

驚就去官方店買 但係要139人仔
呢到就99

本來睇中prizm係因為佢前後單環裝機頂，諗住方便就搭多隻120
不過已經係美馬訂左單面雙環既cougar vortex spb

大陸有稅,香港無稅, 香港理應比大陸更平
另外珍寶3700X而家做緊2980

中田做2799咋喎

Nzxt H510 Elite 散發好唔熱

有呢個option 但新bios default 係3.0, 無試過開

要連板買的

聽講未來都做2599可單買

我未有機玩啊⋯⋯下星期掛

<Motherboard> MSI B450 Max Version

B450 TOMAHAWK MAX

B450M MORTAR MAX

B450-A PRO MAX

B450M PRO-VDH MAX

Max= bios大左？

基本上同h500一樣 姐係唔多好 仲要咁撚貴
同價位想買nzxt就買h700好過

BIOS Rom

有貨再講
最多貨係炒田
講完

有冇邊個箱散熱好

等睇賣唔出

唔會架
慢慢賣啫

h510 elite個價錢買到p600s

之前路過炒價田冇乜人

仲有R6都ok

AMD 3rd Gen Threadripper Coming This October to Take on Intel's New HEDT Lineup?

AMD is planning to surprise Intel by unveiling its 3rd generation Ryzen Threadripper HEDT (high-end desktop) processor lineup around the same time Intel launches its 10th generation Core "Cascade Lake-X" processor and the "Glacial Falls" HEDT platform, according to sources in the motherboard industry, speaking with DigiTimes. We're fairly sure the sources aren't referring to AMD's 16-core Ryzen 9 3950X processor, because it has already been announced and will be available in September.

The 3rd generation Ryzen Threadripper will likely be a derivative of the company's "Rome" multi-chip module, and compatible with existing socket TR4 motherboards with a BIOS update, although a new chipset could also be launched to enable PCI-Express gen 4.0. AMD has the option to deploy up to 64 CPU cores across eight 7 nm "Zen 2" chiplets, while the 12 nm I/O controller die will be likely reconfigured for the HEDT platform with a monolithic 4-channel DDR4 memory interface and 64 PCIe gen 4.0 lanes. It's capable of 8 memory channels on the 2nd generation EPYC.

搵人whatsapp下未來問下

唔知giga 得唔得

我揀P600s幾型仔 洗唔洗再加風扇

想知咩問題，等緊非公

巴打你而家點裝啲風扇？我前面3隻頂2隻尾1隻

P600好過r6

optional 佢本身有送3把140風扇 前2後1
鍾意可以打爆佢 前3頂2後1
底都可以放一兩把

唔夠用先加啦

用咩板？

p600前邊真係好柒

個樣都好D

唔覺

我用緊r6答
有人收既我都諗緊搬唔搬下家
但唔想走線

外賣靚仔C Gay上黎走線
一路走一路

係咪可以叫靚仔c gay幫我搬舊機箱啲零件去新機箱再走埋線

佢 570 EXTREME

冇問題啊

修訂版本 買邊條好 好似有分intel用/amd用

呢代不用分intel / amd用 imc己經解決左問題

3條價錢唔同 但都係3200 有平買平嗎？

有平買平

好期待下星期 我用Xtreme

我一見到 前邊 即刻買

Intel轉amd 除左重裝windows 仲有咩要留意？

X570+37x

Update bios & chipset driver

B450 max板見過澳洲網有得訂

一袋一露

想問 X570 motherboard 依家買邊隻最好 如果budget ~1500蚊 asus 定gigabyte?

p600s 好大隻 諗住買記得要度下位先
利申用緊

Gigabyte 啦 呢期掂

係上左U裝完windows先up 定up左先上U？

asus 可以上Tuf Gaming X570 Plus

o11啦

想出3700 板仲未諗好
Ram出16/32好 行3000/3200試下手動超上3600
打機用8-9成 可以邊掛online game 邊打r6
（幾時先有大貨）

如果自己有另外一部電腦可以下載bios 當然先update bios先 否則就裝window先

gigabyte aorus elite 如tuf gaming 邊隻好d , 我見asus 後面d插好似好小咁

自己鐘意邊塊上邊塊

好

買隻有蓋的test bench殻咪得
都係聯力,PC-T70

大陸單賣+做緊3700X減價
人地計埋稅仲平過你免稅炒價田, 打手知唔知醜字點寫?

Gigabyte X570 aorus elite systems fan 得2個 用P600S 有3個風扇點搞

用分線

P600s本身有fan hub嫁喎

本身就係用P8 爆咗玻璃 覺得散熱唔係咁好

要細 行水 一定佢啦 又裝到EATX

原來都幾多清用p600s

有冇人都係等埋油耳嘅msi x570 ace

佢d fan頭可以插落pumb頭都得.全部共用

我遲d換新機先上風扇，依家學術討論住先

前面兩隻用冇光高效能既arctic f/p14 pwm抽入
頂兩隻antec prizm 140抽出
後用cougar 120 sbp抽出
應該會較到低溫就抽出低速過抽入形成正壓
高溫就加快抽出變微負壓

P8 玻璃有冇得買

1500蚊budget買asus x570
你連asus最廢果塊x570 prime pro都買唔到

prime 不了
入門上 Tuf x570
中階上 Strix x570
高階上 Crosshair

自己睇中 gigabyte aorus elite HK$1,599 我係想問 範圍之內 有冇更好選擇

佢會同某啲driver會撞之後就會綠mon死機好似係

有冇咩抵用大力扇？唔怕嘈
用緊P101跟機12*3前入14*1尾出，好似冇乜力咁
火牛自成一間房隔開左

等到非公出果陣 問題都已經fix左了

上淘寶買台達工業用暴力扇
7000轉 200幾CFM

一定係5700xt 快好多
又易超 超到2070s咁

基本上24x365 full load 係咪唔洗諗行水？

drive係有問題 radeon setting app禁幾下就hang左 但window無事 用msi afterburner 就無問題
cpu gpu monitor overlay又係開一陣 就閃閃下 最後變埋雪花
等緊driver update

超上2113 100%抽氣扇真係好正

咁2070s都可以超到2080 non a-chip咁
咁比邊有意思

上水超

又拎D冇得比既野黎講
自組上水都幾千蚊喇
我拎D錢上2080s/ti唔好

三代ryzen用3600 ram已經係最好

做到最低延遲依然是3800/3866 (1:1)

但無rt

唔要RT減價得唔得
好似F版U玩法咁

喂呢個正 我G持

D60G 3600c17
用3700x
應該點超法？xmp就完？
3733？c16？

唔識超就xmp收手

XMP會唔會改cl

問畢索膠巴打了

xander仲未有3700X trade-in offer
唔知要第幾水先有spare貨

CL 可以 Auto
會自動俾個可行 CL 值你入 WINDOWS , 開 CPU-Z 睇下就知行幾多

等ryzen dram calculator作者出zen2支援先超囉

3rd gen TR有消息未

自已摸下好快
AUTO 睇到 16-18-18-36 嘅話
咪試下 16-16-16-36 咁上

10月左右

懶得試嘛
dram calculator可以1 take ko

之前用 2600
睇完一輪好頭暈
唔識點計

RDNA 架構終於推到高頻

<Motherboard>ASRock X570 ITX with TB3

8月

生性了 出5950/5900xt就再換
4900x再換

有無人ryzen 3000
行到win7

冇TB3需求

只有b450/x470有win7 Driver

漢科有MSI B450 refresh，但網上報價未有價錢。
漢科 Hornington
1 小時 ·

[原生支援Ryzen 3000 系列CPU]
B450 Gaming Plus Max, B450M Mortar Max

。唔想用舊U upgrade BIOS先用得新U咁麻煩?
。唔想BIOS 變做簡化版?

直接買MSI B450 Max版本就係你最好既選擇

#雖然無PCIE4但價錢平民化 #Max同非Max都係一樣Layout #有大有細 #MSI #漢科

C7H 新 BIOS Version 2501, 2019/07/18
Fix an issue where the mouse will sometimes freeze in the UEFI.
Update multi-language string.
Fix an issue with the Safe Boot button.

油耳幾時返到

依然係1.0.0.2 ...

買B450 gaming carbon ac啦
有intel lan 有WIFI有藍牙
有得自己FLASH BIOS

呢塊長期冇貨

msi係咪長期冇貨

MSI 乜貨都冇

好慶幸自己過多幾月先換機
U又冇貨板又冇貨
希望到SSD/RAM會回落返

重點係有wifi係正，細版如果加張wifi卡頂死張display散熱

上面個價比悠二貴$101+CPU應該係珍寶自己保

Msi b450個bios 係咪仲係beta版

想問下點解大家都爭msi板，係咪靚料啲

x570我真係諗唔到咩理由要買msi

料靚係giga
Msi今代正常

AMD Ryzen™ 7 3700X
$2,599

Gigabyte X570 AORUS ELITE ATX
$1,649

G.Skill Trident Z RGB Series 32GB (2 x 16GB) DDR4 3600MHz C17 F4-3600C17D-32GTZR
$2,610

Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
$1,620

Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 8GB GDDR6
$4,350

Corsair RMx Series™ RM550x 80 PLUS Gold Fully Modular (2018 Edition)
$729

Fractal Design Define C Tempered Glass ATX
$788

Total: $14345

呢個list有無咩問題?洗唔洗加風扇?
無就鎊水啦

650/750好少少
550一老化就

3700x有貨咩

轉
Antec High Current Gamer Gold Series HCG 650W 80 Plus Gold Fully-Modular
點睇?

訂左先啦

定Corsair RMx Series™ RM650x 80 PLUS Gold Fully Modular (2018 Edition)?

3600 待機51-58 度不等 電壓1.4
有無setting 可以參考下

等到完暑假牙

不要再說了
本身想買3900x,而家放棄了

唔緊要3950
9月有

等到九月出3950x

Jumbo有

我3600特機40幾

原裝cooler?

信仰MSI/ASUS
性價比就即刻跛（只限X570）

jumbo貴 唔想助長炒價

全世界都缺貨仲想諗住散砌？

放棄3900X
仲唔落訂等3950X

2890hkd都貴？

差唔多

貴2599

官價係2599，邊到睇到，我見國行都一樣就覺得無所謂

你係咪出
等你開post

出硬

巴打都諗住訂? 要快手喎
佢有白汁腸幫佢留應該ok

我都係原裝,差咁遠

MSI有好幾款B450都頂到3700X，而且又唔貴，好難唔揀MSI

我有7個 120 fan

msi，b450完全冇問題

但x570咁嘅價真係不了

連板買都算係咁，但唔連嘅話

唔怕無保養的話，其實新蛋msi x570平過香港。

Gaming plus 13xx, edge 16xx,carbon pro 20xx,開頭諗住等review先決定，點知長期無貨

呢兩隻聽講都沒貨

淘佬同狗東都差唔多點解香港咁L貴

諗住等5700xt非公先砌，等到ram向新蛋都斷貨，又唔想買n卡俾狗撚...

藍寶幾時先岀5700xt非公

直接去買仲有貨？

應該都要8月中左右先有非公

其實2070s都唔差嘅，再唔係等多幾日2080s

跟板一定去海鮮，唔會幫襯三獅

5700xt同2070s爭成千蚊喎

但係睇benchmark 5700xt可以同2070s平手。如果個5700xt非公個價向4000樓下，value of money 5700xt m好過2070s

5700xt非公應該都唔會平，不過絕對有能力打贏2070s

有得訂啦咩？

終於搬哂啲文件同裝返哂啲program,聽日可以開始試手動超頻

可以手動超頻嘅範圍應該都唔係好多

真 直接PBO

3900X 3800X果D可以試全核上到幾多
有D直接1.38v 4.5

點都勁過依家 期待中

屌,粒3600好熱,cpu cooler 限高154mm 有咩選擇? 筆直300以下

雙塔三風扇
壓2700x 燒10分鐘cpu stress test 55度

我同巴打你配置差唔多 係差板我用b450同未買ram

宜家問題解決咗未？ 想買呢個型號
條ram行得晒3200嗎？

imc問題 zen2已解決

stock cooler?

係,ryzen master 待機51-60度之間

近排見到enermax隻liqfusion出左三風扇版，好鬼靚

有冇巴打用過依隻牌子嘅水冷覺得點？

Cryorig H7 Single Tower CPU Cooler

3900x 幾時番貨呀
都唔知係咪其實一直都無岀過，啲preview 呃9人，連new egg都無依個item

我有一粒

3900X返貨少 只有3700x 3600 3600x果D先多

無知一問，imc係咩嚟？

37x都係少
最多係36

Google幫到你

最多3600 3600x果D

3700x 用H7夠唔夠壓溫度？

今日收到貨好開心
又幫襯悠二巴

你係唔係一早落左訂

買左條3200 cl16 12xx ram 16*2 係咪貴左

解決咗 不過條ram靜係可以xmp 3200

好似話B450夠推有凸

13號

B450夠推

#169位巴打係咁講

打機睇片16GB就夠 唔夠先加冇問題

RGB既話 一定要插滿

好難唔夠

37 待機 42-50度
u12s

今晚去買電腦，第一次轉會 AMD，希望巴打們俾啲意見

CPU: Ryzen7 3800x
Mb: Gigabyte x570 gaming x atx
Ram: Kingston HyperX Fury 3200Mhz 8gb x2
ssd: M.2 960gb Kingston A1000 NVMe
Power supply: Antec 850Gold fully modular
Case: cooler master silencio s400 micro atx

Display card 我會用翻自己張 GTX1070
budget around $8k

有幾個問題想問問：
1. 未來我有機會換 RTX2080TI，但喺唔打算超頻，請問 750w 嘅牛喺咪都夠用？
2. 唔OC 嘅話需要換 cpu風扇嗎？ 因為地方關喺淨喺買到 ATX size嘅箱
3. 如果需要組裝埋，喺咪去中田買會比較好？

另外 請巴打們幫手執執條 list，感激

唔oc 550都夠，想保險就650w

3800x唔建議只係體質好啲，你可以轉3700x其他錢+係其他到

如果用埋 RTX2080TI 都夠？
或者之後會加多幾把風扇
唔好意思，唔太熟識，可能會問多咗啲鳩問題

3700x 周街都冇貨
但喺我想快啲出到機，因為工作關係之後都冇時間搞

底板 aorus elite
牛750 都夠
m2 冇人會揀 kingston
平就 adata 8200 pro
貴就三叔 970 evo plus

walk in 3800?

2080ti 唔oc 先250w到
650w一定夠

再執一執先

同埋你隻箱 M-ATX黎喎
地方細 有冇度位先 高 闊 深 係幾多 多啲資料多啲選擇

喺啊
上星期六 去 centralfield 問過，佢話連埋板買嘅話 可以 walkin

你好急砌？？ rm750啦

咁用3800x

3800x真係唔抵，中田仲要食炒價
3700x全香港下星期再番貨
悠二到砌唔使食炒價
原廠扇勉強夠玩
要靜/涼就板轉elite，加個塔散
仲有你個箱係matx

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,599

1 x Gigabyte X570 AORUS PRO WIFI ATX
價錢：$2,129

1 x G.Skill Trident Z RGB Ryzen Series 16GB (2 x 8GB) DDR4 3600MHz C18 F4-3600C18D-16GTZRX
價錢：$960

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,099

1 x Antec NeoEco Gold Series 750W 80Plus Gold Semi Modular
價錢：$699

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $7,566

深度無限
高闊嘅 limit 喺：50cm x 28cm

唔該哂巴打 等我考慮一下先

如果新機用3700x + gigabyte X570 pro WiFi +adata ddr4 3600 8gb*2
就用番舊display (GTX 970) + 舊火牛（antec hip-750 80plus gold)
開到機入BIOS 玩一分鐘左右就會freeze 左個畫面，（仲未裝window)咁會係咩問題？

以前2600k 加p67 就係個system 好唔穩定，先砌新機，
以前會睇下YouTube 呀戲呀都會畫面freeze左，但仲聽到聲
試過開機冇野睇，但好似入到window
又試過好多次boot唔起
又試過好多次係去到window 個圈轉緊哥時死機

你地覺得係死舊display定火牛？

如果真喺要出黃金砌，請問除咗 centralfield 仲有咩選擇

咩叫 rm750

x都

Harddisk 定 SSD

Corsair rm750x

咩價？

靚料b450 可以推

死gpu多
因為ryzen cpu 冇igpu

M2 SSd

邊隻靚料？

唔想洗多$4000

唔該巴打

asus b450f/e
msi b450 gaming pro carbon ( 冇貨）

你有冇error code先
因為我都係估下

有無matx？

matx : asus tuf b450m pro gaming

深x

正都

自膠

MOTAR MAX 出左

有貨返未？

搭單問下 3700x應該跟邊塊板好啲 小弟會超頻

mb budget ?

Hkepc果邊討論區好似話3600好熱，待機都成50度，full load上80，一定要換散熱

呢邊有沒巴打用緊?係咪真係粒粒都咁熱？

利申岩岩訂左3600等收機，好在有買埋u12s

Around $1500

bios & 軟件未出更新啊

有u12s冇問題啦

giga x570 arous elite or asus tuf x570 gaming plus

冇code 睇呀

巴打，如果條 ram 我唔需要發光，有冇d平d既選擇

你要玩排除法
否則不知邊度出事

海盜火牛 rm750x

你要睇過隻機箱喎 s400 matx黎

個溫度唔正確 等更新

地方淺窄，空間有限
深度無限
高闊嘅 limit 喺：50cm x 28cm

budget ?

深度無限

xpg

Define C 高 44cm x 深40cm x 闊21.2cm

同尺寸唔同牌子嘅AIO水冷排係咪真係會有好大差別 ？ 想買返個NXZT X62 佢換咗我屋企嗰個Aigo 240mm AIO水冷排

睇上黎十分不錯

火牛550w推唔推到3700x+2060 super?

280 換 240冷排

做咩變P牌既
排用散熱片用既料密度 泵 送既風扇 內置既水冷液

你可以自己睇多幾隻 唔一定要今日即砌 睇清楚先

宜家係唔夠90日online就變p牌仔

冇留意到X62係280, 但係轉咗X52(240mm) 係咪都會有改善?
我機箱可以裝到兩個360+ 一個240

個account 上年開但係唔記得咗個登入email

自組水啦⋯⋯

玩自組水就要換埋機箱 o11

我冇得返轉頭啦 用p600s 過多幾個月 年尾 自組水 用住隻TT 360 一體先

怕不夠上650w

我用緊TT Core X5 RE , 原本都想整自組水 , 但係budget唔夠不斷pending 緊

千二

Corsair VENGEANCE® LPX 32GB (16GB X 2) DDR4 3200 MHZ C16 CMK32GX4M2B3200C16

法x?

Gigabyte Aorus M呢？

Jumbo 都有
不過而家ram價升左

見到 但買左了 平小小同有rgb

唔oc 一定夠

Gigabyte啲版會唔會麻麻

我年尾再搞 依家準備左啲工具同喉 自己屈下先

x570呢代掂啊 可以上

唔係超cpu超唔到咩

關板咩事
呢代本身冇咩可超空間

你訂37定36?

38用電少99k少少
俾參考你啦
2080ti 大約260w
990k 跑r20 1.26v@5ghz大約187w
計埋fan x7 , aio , hdd, ssd
600w左右
買750w差唔多

用原裝差唔多啦

法奧無晒了

650好fd
550都夠

多謝巴打
一陣打翻個 second draft 出嚟先

max同無max有咩分別？

bios rom

死角大舖唔係裝修緊咩

我想問3700x用u12s散熱係咪已經夠？洗唔洗另外買機箱風扇？

用料 供電個啲一樣？

聽聞zen2 溫度好高？

等等之後軟件更新就解決問題了
X系列PBO正常温度高

一樣

點高都唔夠9900k 高

師兄如果想買x470版呢 會推薦邊塊 預算$1500

而家室溫 28
CPU 46-56 彈來彈去

3900同9900一樣

多4粒核心當然熱D

悠二度有塊Giga x470Gaming 7 做緊優惠

想問用x570 Gigabyte aorus elite
裝左第一條nvme m2ssd係咪唔可以用0 個條 SATA?

正確來講，係4粒核再加一個io die
同埋3900x用wraith prism熱d都叫壓得住
9900k用咩下吹式都壓唔住

你意思是上左1條m.2 怕Sata冇得用？

我意思係話，係咪唔可以用0號嗰條sata

可以用

3700x係唔係真係上唔到4.4

睇體質
呢代挑得好清楚下 要好既 費D

U2 你上面講果塊470 用3700x夠應付？

夠做

最衰單買唔到u

3900x?

No
係 3700X vs 3800X

3950

X470技嘉最top果塊係邊塊

Gaming 7

岩岩發現用緊果塊Aorus Elite好似有問題, bios 明明set左power制delay 4秒先熄機, 佢都係一掂到個制就會power down.
呀仔成日行過就搞個開關制,好困擾

unplug個開關制
poweron by keyboard

單粒3800x vs 3700x

換左個仔佢 done

追左幾日post都發現唔少新大陸,
bluesky frame rate converter 真係好洗好用,
dram calculator 又係慳返唔少時間
原來afterburner有個oc scanner, 但A卡用唔到, 想問有無類似ge野係for A卡呢?

msi afterburner a卡都用到
只係a卡Driver已經內建自動/人手超頻功能

bfrc
新RDNA架構好似冇左fluid motion, 收左皮

不一定 要等bluesky frame rate converter 第3方更新了

Bios搵唔到類似既setting, 依家搵黑色睇紙痴住個制先
灰色P600s粒制發光太顯眼

唔好換啦，有得揀緊係唔要

原本fluid motion只限GCN 1.1 up,但BFRC可以令GCN1.0都用到，好似係用gpu compute,如果係咁，照道理RDNA應該都用到，要等更新

其實bfrc只係強制fluid motion套用係其他player既指令+濾鏡
RDNA冇左GCN用來計fm既單元同演算法就一定要等amd寫過個，除非bfrc個作者神到自己寫到顯示卡用既svp，唔係既只可以等amd
我諗都係要收多張rx550用來睇fm

5700xt
msi afterburner. soft cap左2150max frequency.

一定要table power mod再上？

邪都 xtreme $5299...

旗艦板本來就係

你跑左3Dmark 確保穩定？

我本身想去睇水冷零件 點知見到個位...就唔想睇 放到勁入仲要角落頭 倉旁邊一間 架仔...

你地對依種牛點睇

想要

仲以為係變到 長方形一條野

一見到佢隻牛 revolt x 設計 不過搵得海韻代工 預左

隻牛淨係出12V,長方形呢舊嘢就DC-DC convert去5V同3.3V

所有野都要更新

個日期...

下載第一個就夠

ok

裝啦

storemi 伏野來 不要裝
只裝Chipset Driver就ok

AMD Ryzen 7 3800X vs. 3700X Review: Don't Waste the Money

留意3800X是體質好既3700X
Chiphell度有堆3800X可以低電壓穩定上4.5/4.6

理得佢體質幾好姐，貴咁多唔抵，不如3900x

啱啱出咗機
本身打算唔等 3700x，直上 3800x
點知中田話 3800x 冇貨，反而 3700x 有
即時狗衝

好撚好用
出年升4950X一流,X670應該要轉socket後先會出現

你好似係xtreme + 3700?

唔好咁啦
窮 J 喺咁㗎啦

咁Ching用咩版？

三十幾萬大陸人嘛

都喺平嘢
msi x570 a pro

呢代msi入門板不太推薦 反而ace 或以上有吸引力D

普通使用會有咩差別？

用到瀨嘢再上嚟 report俾眾巴打知

即係點？
gaming 入面既fluid motion 定 simulation？

我set 2150
佢上到peak 2120mhz 68度
graphics score 9700
再上都得 75度先有綠色閃一閃 80度都重run緊

留意返有冇撞温度牆

fluid motion 睇片用的

60fps av

你想歪左

fluid motion 係amd gcn獨有技術
透過運算24/30FPS既前後幀(圖畫)位置差異, 計番中間幀插入去變到60fps
其實係一種matrix既運算(仲要係超高速), 用GCN獨有既專用單元+VCE引擎(網上分析)做硬解
本來FM淨係睇powerdvd先套用到, bfrc個program就可以強制叫佢出來再套去其他支援濾鏡既player
所以目前情況真係如果RDNA cut左GCN既專用單元, 除非AMD開發過第二套stream processor 可以計到既algorithm, 唔係就正式收皮

用緊3700X
係咪default開左PBO+auto ac？
佢會依照温度自行調頻？

另外 d60g 3600c17
但xmp1係3500c17
事實上行出黎又係3600c17
好混亂

係咪可以超3733c16？

冇 3500
一係 3466 , 一係 3533

要試體質先知

37x + giga pro wifi 未開過盒 係油耳到買 原價賣 有冇人岩？

[HK] 電腦賣物交易所 [$] (12)

Sorry 冇睇#1

唔該

Buildzoid rambles about ALL the X570 Gigabyte boards

用新ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280係 X570 上安裝win 10,點解佢揾唔到個m2SSD,但bios 又睇到隻m2SSD?

有冇更新左bios先？
底板首發bios可能出bugs

<IMC>Zen2 CPU係1：1模式下可以超到3800C14

留意如果IO Die體質好可以上3866mhz

USB ISO檔 ?

真架

係自己上Microsoft 網down之後整既usb

真係喎

3500但行3600

油耳 x470 aorus gaming 7 $1299 幾吸引

bios bug

有更新Bios先？

12 Cores on ITX - X570-I Aorus ft. 3900X

你用 3.0 port整？ 用2.0 port整 有機會炒左

bios問題 show唔到出黎？

法奧幫我update左最新bios
我都唔知點解

btw 個CPU clock應該係錯
因為入windows工作管理員都睇到佢自己超到去4.2GHz

btw 依家佢不理係咪多工打機都會長期自動超，感覺好奇怪

等之後bios update

順手問下，PBO+auto oc係唔會理會需求而自動超？

power plan又揀邊樣好？
AMD ryzen balance plan
AMD Ryzen performance plan
balance plan
performance plan

1. PBO會對應場景需要選擇boost咩頻率
2. PBO 用ryzen balance mode / window balance mode 好D

120 Aio

多謝Jack巴解答

itx細箱啊

即係隻usb 要插usb 3.0？

要usb2.0

咁樣會易明D 我都試過 3.0燒出黎 會同你情況一樣 轉返2.0 燒出黎就用到

咁閪？

3.0 驅動問題 好似話 整usb windows時 加埋 3.0驅動落去一齊燒 就用到 但隨便啦 點都快過dvd read

好耐冇試過amd熱烈
見到美亞有貨 有冇人買左 係咪free ship

要運費

但我用3.0 插3.0port 冇問題 裝到windows 同佢同一樣ssd

用轉運平好多
free local shippment us only
轉運24蚊一lb 代價等好耐

邊個中1001 邊個開post

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢:$2,599

1 x Gigabyte X570 AORUS PRO WIFI ATX
價錢:$2,129

2 x ADATA XPG Z1 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢:$790

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 1TB
價錢:$1,099

1 x Corsair RM750x
價錢:$860

1 x Fractal Design Define C ATX
價錢:$688

1 x GELID GC-Extreme
價錢:$80

2 x Be Quiet! Silent Wings 3 140mm
價錢:$370

Total:$8615

display卡用住舊 等5700xt
睇片多 打機就玩下pubg/3a大作
mon用緊1080p

個list有冇問題？

我知你想中

應該無晒1099 8200pro 諗定轉咩
ram唔上埋3600?

3600有咩推薦

用mp510 啦

今個post好似係第一個amd post唔係你開

下水有3900X嗎?

直接等3950X頭水好似仲好

早訂咪有

8號訂
如果再冇真係企左係到

395價錢差好遠
最抵玩一定係37/39

395

企硬
一齊企啦

真心呢....8號都要企?

咁你可以企係到

企下啦

笑什麼你也是

我要現貨買 我唔要有炒價

我下星期有啦

11號企硬

直上Samsung

970evo plus 500g+hhd

復錯

啱啱砌咗 r5 3600 + b450m mortar，lan 上下載速度都慢，會係咩問題

原本我都打算咁砌
你裝齊driver未？原本用緊咩

以後唔會係油耳買野
9號比錢訂3700X (唔洗連板訂)
今日先同我講要連板先可以訂得到

已經上 amd 官網同 msi 官網裝哂 driver
屋企 100mbps 上網，本身舊機應該可以上下載 9x，依家試係 5-6 下載同幾十上載咁

粒37x. 未試過行4.3
最多行4.24 ingle thread都係咁
asus 又無bios update

依家唔係話 用三星 會成日出藍畫面？

留名睇 當事人實際解釋

放心，5號晚訂嘅都仲等緊

放心 我有 你地就慢慢會有

邊間訂

我又要單買

可能要重裝Lan driver / windows10

呢期既話題人物

5-6Mbps ? 有冇經Router

可以唔跟板但係等到跟板客人分配晒先到唔跟板客人

而家首發 3700X或以上既貨不夠供應啊
3C Jumbo Se 都要U+板一齊訂

油耳都係商人一個 btw 37x 好快有唔洗擔心 除非你訂39就真係有排等啦

不過如果 訂果日有講要連板訂會首先有 唔跟就遲啲有 你應該冇咁嬲

油耳都有講過 要單買要快就去外國網買水供

c兄粒39有冇連板訂？

依樣我明，不過當時佢個網係無紅字果句

仲有話打過比我紀錄都無個

本身砌好已經洗咗舊 hdd 重裝一次 windows，要再嚟？
其實未裝 driver 前已慢，裝完都無改善

我有 因為我好早就搵佢 諗成套點砌點玩 個價一定好過出面既舖頭

之前都好似有個同你情況一樣 話打過俾果位巴打 但位巴打又話冇

唔知算唔算有經，我係光纖出牆插 homeplug ，再係另外兩隻 homeplug 出比 router 同電腦

之後幾水3900X 返貨量都少 要穩定應該暑假之後

1000